林鄭月娥:年內檢討通識科 對警員被抹黑感憤慨

行政長官林鄭月娥接受報章專訪，指特區政府會在今年內，交代如何處理通識教育科。她指教育不可以成為「無掩雞籠」，出了問題必須要處理，又批評有人有心在校園內傳播歪理，除了通識科之外，其他科目亦會「被滲入」，因此需要有人把關，除教育局外，辦學團體和學校的管理層都有把關功能，以保障心智未成熟的學生，不被歪理荼毒。
林鄭月娥又指，暴力事件並未完全離開，警方接連搗破炸藥和槍械案件，這類案件對社會的穩定有很大影響，又指「有人抹黑警隊，其實亦是肯定警隊的執法力度」，她鼓勵所有執法部門無懼抹黑，嚴正執法。林鄭月娥又指，有外國對內地及香港作無理批評，這種粗暴干預不符合法治社會的要求，反問為何有法律和檢控理據的時候，要求政府放人，又形容「反對外部勢力干預香港」以往是國家外交部的語言，但現時亦成為特區政府的語言。

Source?

佢今年仲做到CE都成問題
佢顧掂自己先啦

邊個做ce 都係中共傀儡
一樣會推愛黨教育

佢個仔唔撚理柒佢老母，佢就搞9其他老母d仔女

屌 原來係寫去大公報 唔怪得冇咩人知

上斷頭台啦

邊個做CE都會搞，佢地將個責任推咗落LS度

鄧炳強肯定攞支槍指住佢

「我在內部已經陸續提醒同事，特別是李家超，我說你的部門逐個被人抹黑。因為你們是執法部門，他們抹黑你們，其實也是在肯定你們的執法力度。」

cls

當佢係坡婆，咪撚理鳩佢啦

無架啦，保命為上，諗下可以移民去邊好過

【大公報訊】自去年暴亂以來，社會開始反思香港教育的出路。面對通識科問題越揭越多，行政長官林鄭月娥表示，教育不可以是「無掩雞籠」 ，一定需要有人把關，不光是教育局，坊間辦學團體、學校管理層都應擔起把關責任。

林鄭月娥指出，回歸以來一直有人提出教育要改革，但似乎改來改去都有很多問題。所以她不想用「教育改革」這樣口號式的東西，但教育出了問題必須要處理。她在上任之時便設有六個工作小組，每個小組分別負責不同範圍的工作，當中包括檢討課程。「對於通識科的前景，今年內一定會同大家講清楚我們要如何處理。」

特首又指出，有人有心在校園內傳播失實、偏頗的歪理，除了通識之外，其他科目也會「被滲入」，例如中文、英文等。「所以需要有人把關。」她表示，教育局固然是把關的部門，但辦學團體以及學校的管理層「每一個位置都有把關的功能」，以保障心智未成熟的學生不被歪理荼毒。

投稿投到去大公報，連投去東方 星島都唔敢

自己做得衰又賴通識科

做多5年都得啦

處理完都係一樣咁佢想點

忽然諗到689如果今時今日仲有特首呢個位做
大概都係類似呢種感覺
但佢依家只係個日日睇蘋果的廢老
所以真正的敵人其實係政府不受限的權力

佢地依家除左打飛機之外仲點生存到落去丫

其實689 真心聰明過佢（或者叫奸過佢）
柒婆真係完全用盡曬佢d 權力

即係將通識變成洗腦教育？

pin呢個
佢講呢篇野係重點
呢家盤緊點清算異見者
唔好再笑林鄭
人地玩政治比侵侵更高班更毒
可以再同普京一比

勁 又加火水

柒婆知唔知咩係抹黑

其實我係到諗 依家13 歲都出黎做公民記者 d 狗又唔會突然間變番好人 依家將通識變成洗腦教育已經太遲 要洗腦都要由10 後開始做起

以佢嘅思維 遲啲連數學科都有滲透

抺黑 = 你班爛坦阻住港共高官同商家佬搵食，要再教育

販毒 強姦 妨礙司法公正 殺人(的士司機) 聚賭 酷刑(醫院阿伯)
林鄭講唔講到邊單係抹黑

向北京交代.

咁正苦、雙辦、膠官一定好撚肯定黃圈經濟
對上一星期每日一篇論文

保皇黨舊年都吹風DSE必修中史 中史包括課外考核(去支那學習)

內文話小題大造

次次都係得呢2個問題 一係教育 二係住屋

不過大公報出，有幾多成真係佢自己up出來都唔知

單單都重罪喎

屌你 遲早變返校

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

On9洗撚用通識教班學生日日都睇到啦
咁撚驚學台灣咁擺個教官落去睇實班老師點教囉

當社會主流意見都反對你，你就覺得係一種肯定

所以話pk鄧先係而家香港最高權力人

教育出錯係咪要炒蔡若蓮先岩
定係要留低執屎先叫負責任

大眾對反黑組緝毒能力給予肯定

我諗你唔殺曬依代香港人，都無人會再同販冰兵有好感

任何一個皇朝亡
亦都經歷 民不聊生 瘟疫橫行 官官相衛
之後起義

點解班魔府狗咁鍾意賴通識
你封網就有機會洗到腦

估唔到班00後都咁堅定反共

當年就係想用通識科去洗腦，點知自己洗唔到腦就懶通識洗返其他人腦而家仲話想中史變為必修，除非你將歷史扭曲，如果唔係讀得中史更加知支共啲仆街野。
成個政府都痴撚曬線

中共及其走狗作惡多端，絕對係鐵證如山。

緊係有啦 123467890都唔用得 唔係就抹黑警隊 唔愛國

之前好似都係想呢個做法
不過其實新世代老師都知中國衰野
遲d 計老師都輸入外勞

通咩識科啊，戰亂期間都無學校開。

當日推通識科
係各位建制派議員同意嫁wo

On99

你地做唔到通識科所講嘅嘢先會驚通識科

搵返搞通識果幾件友出黎啦
董建華
李國章
羅范

西史先

洗腦教育要來了

狗察偷冰毒，其實也是在肯定毒品的質素。

屌 佢講野愈黎愈似口交部啲人

尋晚個啲係佢眼中全部都係抹黑

What is抺黑
一切都係事實 個個都有眼睇 你個班所謂警員係咩態度

Push

夠話中共三月換人啦
換左去你老母個閪到?
點解唔掂自己
你越唔中意嘅野中共就越要比你
你唔好咁天真

唔好睇小任何一個對手，宜家有好多學校都加插緊支那人去配合洗腦，所以文宣係好重要，就算ig,Facebook 都好

對家好似最近唔知揾到一個講到錯哂ge鴉片戰爭歷史，話係我哋搞鬼，改歷史嘛

有咩咁高班
用盡權力咪即係獨裁政府
獨裁政府做乜鳩都得架啦

現代中國啲奴才唔會

228香港版
講事實=抹黑

全民侮辱黑警推廣活動

689同柒蛾其實一擔擔
但689識分時機 有所進退
知道咩情況用咩手段

柒蛾個feel係公主病晚期
你唔聽我講 我就要郁你
本身有幾個位可以乘機帶番風向
但成個政府仲on9過689嗰屆

而家仲幻想洗到腦...
一開始要洗腦 最簡單

將個餅分得公平d 就得
而家先再諗呢d 野 遲左好多年lu

戴番狗牌再講人地抹黑

林鄭：敵人反對我支持

林：對警員被鄧炳強抹黑販毒表示憤慨

又指「有人抹黑警隊，其實亦是肯定警隊的執法力度」

咩logic? 7婆你是否又大大力肯定當年納粹的執法力度？
人地遺臭萬年喎依家

國民教育

白教官

條臭閪以為用小聰明攪送中，結果民憤冇辦法收搭。佢唯有死撐落去，因為中蟈想佢一個人食晒鑊屎（包括外國制裁名單）。

港共識安撫香港人既話 琴晚應該好多香港人上左深圳食海底撈過節

會唔會係想推國教? 反正而家都無人可以管到班狗, 岩哂, 而家一口氣推哂所有野出黎

學生日日接收到既野遠比任何教科書睇到既野更加真實
點想辦法洗腦都冇用

講事實都話抹黑？

你條傻閪
你改撚曬啲細路就會信咩
你都On9
香港呀呢度唔係支那呀
啲細路好撚醒㗎有獨立思維㗎

日日都閪下閪下咁
你咪撚叫柒婆呀叫閪婆啦你屌你老母

政府覺得通識科教到班學生有思考能力，會睇新聞，
所以唔想再行國情教育，因為實出事

其實根本上通識就無實際教材 好睇個老師點教 同埋學生嘅獨立思考能力

班人成日針對通識科裡面公民抗命同埋中國負面新聞呢兩點話煽動學生 都係睇個老師點解釋啫 學生點接收又係另一件事 講到尾都係洗唔成腦而家就賴地硬

佢就係想製造集體犬儒

咁既然支持你就做咩要針對教科書

689審時度勢會係6月9就撤回.

其實777除左區議會同埋某個別極少數集團，跌穿600票機會好微。

你睇少咗而家嘅小學同NDS
好多初中生好恐怖
見過唔少拎國旗返學同做撕紙狗

網絡管制係下一步

本身通識科係用黎洗腦
點知教到班學生有思考有批判

我收到個袋隻色唔中意

心情唔好

同我打

大公報，應該係佢見完中共要做嘢，今次係出賣教育界

推中史推國情教育效果會更差，
你估班學生真係無腦咩，班家長同老師真係無腦咩，
學得多即係知道得衰野越多

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律
請跟進

689 一定唔會硬推先
拖返三五七年整細個 noise 再陰d推

柒婆同黑警一齊high完野黎？一堆事實到底仲狗辯啲咩 唔通成個社會都抹黑警長賣冰毒 抹黑旺角警署強姦數個市民 抹黑叫雞唔俾錢 抹黑休班警 atm搶錢 偷野 傷人 家暴 自導自演炸警署
再打落去都手軟 根本成隊都係廢物 垃圾 社會殘渣 何來抹黑 反正都係食精神科藥物 不如食啲正經既抗精神病藥物吧啦 起碼唔好日日出黎癲

冇錯
唔識反省跟住搵D野blame

而家香港權力順序 鄧炳強高過林鄭
個特首而家只係個無個人意志既扯線公仔。

A

回歸以來一直有人提出教育要改革，但似乎改來改去都有很多問題。
因為你地廢囉
唔係人民選出嚟嘅又唔使向人民負責

咁咪仲證明唔關通識科事

謝

法律教育社工 佢一定搞

唔駛同林奠洗白喇 佢唔撐 鄧狗會咁放膽做？

你搞錯咗啦
小學嗰啲係國民教育
有效洗腦

中學啲通識老師好黃
所以而家咪要滅聲
你明唔明呀？

我估佢應該可以連任

其實點解政府班人就個個so call精英
但廿年睇到就另一回事
冇樣野搞得好

on撚9
一班為錢出賣香港人嘅狗賊
何來抹黑?
唔幫手反抗極權暴政都算
仲理直氣壯咁做共匪走狗去打香港人
仲想人認同?傻撚咗

有警員穿櫃桶，販毒，自導自演點睇？
又個別事件？

佢真係成個東條英機咁，等做甲級戰犯

佢除左禁網, 仲要將所有非官方既書列為禁書+滅埋台灣先得

事事為警察著想

咪係
根本就唔撚理有咩反響
中意執行咩野就咩野
完全見唔到有咩政治智慧
聽Order做野都叫有政治手段/高班就食得屎啦

條友覺得咁樣選到美國總統，大左膠時代下做到總統係低班過777，真係要去驗下腦

佢都諗住洗白。
係事實，中央可以為所欲為既意思。

呢排兒登兒童化不少

咁佢咪放曬啲noisy minority嘅red objects係前後左右囉

我唔知小學而家有冇啦
但至少我中學果陣通識冇人上堂14年咪又係全黃
我笑緊既係政府要滅聲個方向on9唔係話佢啱

689條仆街肯定唔會搞送中先啦
要抄家用洗頭艇唔撚要叫醒D人?

批評 = 有理有據 有片

呢班撚屌係唔會諗點解會有人咁屌班狗，次撚次都叫抹黑，講到班狗無做錯，但實際上班狗全撚部都應該獨立調查，個撚個都去叫雞賭錢，乜撚法都犯，仲叫抹黑?食屎啦。

通識原本咪又係老董洗腦用，衰咗求其搵嘢瀨

仲有 陶輝貪污

使乜通識科？班友自己都放棄治療，睇一轉新聞都已經知

講咗好耐啦
黃果批去到中三中四
下面全部都係大陸洗腦結果

你以為通識冇影響你啫
大把人因為通識睇多咗好多中國同港共嘅衰嘢
你以為政府睇唔到咩？
雖然教師勇武少
但係絕大部份係黃
咁多年功能組別一席都未輸過

依家講到林鄭扯線公仔咁唔係洗白係咩
佢做扯線公仔根本可以唔出聲 依家係特登加多腳等鄧狗做得肆無忌憚
啱 呢排兒登真係兒童化不少 不如清你學下點建立一句完整句子再討論

終極同溫層
不過佢有中共同軍政府撐腰惡得起既

佢地真係食古不化當依家清朝呀 咁易俾人洗腦咩dllm

個CE我地都冇份揀...
極其量中共放第二隻畜牲黎香港啫

去大學圖書館/書局燒書
整頓大學各個學科
整番個防火長城
台灣搵三萬黑警夠做啦
到時成功收復台灣就算國家英雄

又準備開一大堆督學位
然後日日發生之前趙聿修單嘢咁

本身係黑嘅點抹都係黑㗎啦

通識科唔會令人上街，個課程唔少部分都係教好基本嘅公共知識

反而，我覺得係同學仔可以係課堂有更多時間接觸個社會，明白個社會好荒謬，但又無有效機制回應

然後自己認為要反抗，藉此改善社會

難講，條友咪一樣係１４年推８３１。

不過佢未必夠膽同全香港人開戰就真。

都可以咁講
但係政府嘅意圖好明顯
之前已經搵咗一班人去唔同嘅學校搞通識科
睇堂嘅時候學生提到反送中（無鬧政府）
個老師回應都好普通（有集會自由但要守法之類）
睇堂條友已經話件事未有定論唔可以喺堂上面討論
仲要好嚴厲咁話要改善

小學NDS應該比例上高啲
要保住班細嘅要有返啲口頭禪/童謠對準支那

中學戰線好重要
送中前 - 支那玩樂/好聲音/蝗語/抖音
真係慢慢洗緊00後腦+大量NDS溝淡
如果唔係爆送中，真係10-20年就成功洗腦

btw通識明明港共搞出嚟
又要屌鳩通識「教科書」教壞人
真係典型離地到仆街嘅思想

明明十年前已經冇人溫/讀教科書
補習社筆記先係重點
啲廢老人講佢又講一尾屌本「書」
做乜撚

唔知你講屌咩書
重點係教局打壓緊學校
派好多人去學校睇通識堂
然後好嚴厲咁話佢哋有問題
搵校長一齊見個老師
主要係禁止佢哋上堂再講任何有關政治嘅嘢
包括六四、反送中、魚旦等等

通識重點明明係教點引用文獻同數據去表達同分析事件，on9政府賴地硬

國民教育可能令香港人產生「中國人」既身份認同，
但讀完近代史後反共反得仲勁

去邊都冇用，你去到邊佢都跟著你。

我懷疑中共廿年前已經計劃2020年要令香港變人治社會，只係前過3個特首一直freeride左呢個project, 到7婆做特首已經近deadline, 要更硬推出

大把Nds幫手燒書

咁就好睇了，2020仲燒書，香港全部大學變冇排名

通識係港共推行畀學生思想教育，最終目的就係想令學生「理性思考」，唔好反對政府。

燈燈先: 佢今年落硬台

係，政府推行通識其實就係推行洗腦教育嘅一部份，而家弄巧反拙，仲唔大力打壓。

係老師方面著手
請紅既老師

其實我覺得真係開LS事，LS叫d學生睇新聞同要獨立分析，d後生一開著個腦就知個政府有幾on9, 仲唔反咩

阿叔我讀書既時代邊有人睇港聞版架

錯！而家直頭將成班人作廢，直接用中國教師取締。

所以開LS根本就係自己搞自己

但依d係本身存在已久既議題，唔係LS整出黎

因為最容易歸因。
呢兩個問題可以歸究當時殖民地政府。

23條未立已用盡方法打壓異己，立仲法牠們如狗添翼，仲唔瘋狂抄家？

出得訪問，佢講每一句說話都係有諗過先講，佢既然身為特首，加上公務員出身，絕對唔會隨便講。

只要通識科係教人「理性客觀去批判事物」，獨裁政權既荒謬性就會突顯；只要香港上網仍然有自由，正確既普世價值必然會散播，港政所做任何試圖顛倒黑白既努力都會白費。

係，但LS係令所有學生所睇到佢地有幾痴線…

以前通常1班得2-3條友睇下報紙，1-2條友會屌下政府…依家全部因為要做功課所以要睇。2

要做唔難，又唔係未做過，甚至唔使搵個人企係度都得。
只要每間學校課室都裝上可收音閉路電視，並全部連接學校校長室、教育局以及中國境內就得。

23KG 真係其事架喎，點抹黑呀？

一日未判，一日都係無辜
利申：曲

痴撚線將自己嘅問題射落通識科

共產黨係打自己人怕外人
所以只有你係外人先會好
點變外人？取消中國藉

689/其他鳩官屌通識都係歸咎於「教科書」
所以咪話佢地仲停留係以前溫「教科書」時期

不過講就講通識科，其實係是搵位入
監察老師個人/上堂情況為名
其實又邊會有老師放證據係筆記/ppt比人捉
師生交流就一定有暗示嘅

其實呢件事發生之前好多筆記係有
講普選、一國兩制、遊行呢啲好普遍
恐怕之後全部都唔得

唔知有冇幫佢含？

雖然LS課程設計有啲問題
但通識老師真心係我政治啟蒙

做得老師都有啲料嘅，唔會比位人入
唔會有任何立場成分
唔同持分者（政府/商界/正反派）
正反意見等等

打稻草人
中共批鬥慣用伎倆

以前咁樣係得
問題係而家呢啲都唔得

柒婆只想下一代偏聽偏信，唔啱佢聽、唔鐘意你嘅立場，咪話你抹黑、歪理囉

唱衰柒婆
在等於
認同佢係港母

希望巴絲們唔好睇少呢件事, FB 已經有家校組織收集名單俾葉劉個堆仆街交名單上edb, 再由edb 召校長照肺

陸續會有人被清算, 無論個教師係咩立場都好, 清算呢度門一開, 就乜人都都可以莫需有而死!

教協仲係唔出聲只有更多人上斷頭台!

你有外國護照，佢都可以當你係中國人，唔係點解桂海你外國人都要被送中？
再講，當你移咗民，你又會因為接受唔到外國人排擠，最後都要投靠當地華人，然而當地華人因為歷史問題，佢地會比中國五毛小粉紅更愛中國，以中國為榮，你投靠佢同自稱中國人，自願做護旗手冇分別。

25kg冰毒係抹黑？

以家直頭要求根正苗紅先做得。

真係好討厭移咗民果D藍
但CLS
差唔多全部藍

係
宣揚政府醜聞，無論係警方、公務員以及政府權貴都係罪。

*桂文海

屌鄧狗出公開信抹黑可恥 黑狗隊冰無罪

佢地有錢

8964
721
831
101

冇撚腦㗎嘛 佢覺得通識令到年輕人抹黑狗隊
但佢又唔諗下係街屌狗最有力嘅銀髮族冇讀過通識

唔同意

使鬼咁煩，出篇model answer 偏支共嘅，過一兩屆咪又搞掂。條柒婆真係冇撚有腦

痴鳩線公司

又抹黑 乜撚嘢眼黎

執法力度呢個字好撚柒

咁外國華人都可以黃，睇你群咩人

取消通識，然後中一至中三強制國教洗腦吖笨

以前就叫人批判思考，而家就話要檢討

咩叫呀笨，人地就係做緊啊

對巿民被抺黑感到憤怒

講真⋯冇ls仲好

你估ls真係學批判思考咩，咪又係背marking scheme

垃撚圾

個投訴委員會去撚左邊

對住你，幾隻字就夠。
兒登仔，學下標點先串人啦，低質到

點個推通識㗎？
依家都仲喺獻世搞搞震

通識科但要學生不要問只要信